【真核彈】路透社報道︰北京不滿中聯辦 正考慮撤換王志民

【區議會選舉】路透社報道︰北京不滿中聯辦 正考慮撤換王志民

區議會換屆選舉投票率創下香港史上新高，民主派取得壓倒性大勝。《路透社》報道引述兩名不具名的知情消息人士指，中央領導已繞過中聯辦，在深圳設置對港危機處理中心，並考慮撤換中聯辦主任王志民，不滿中聯辦脫離民眾，長期與富豪階層及在港的中國權貴攪和往來，「須改變這種情形。」報道並引述官員消息，形容深圳紫荊山莊是對港的「前線指揮中心」，是協調及監督香港局勢的基地。國家主席習近平每天都從深圳紫荊山莊收到關於香港的書面簡報。

《路透社》獨家消息報道指，中央於深圳與香港交界的紫荊山莊（Bauhinia Villa）設置危機處理中心，指出隨着香港示威升級，北京近月持續從危機處理中心直接監督香港並發號施令。有6名知情人士指出，過去5個月，北京有中國高層官員到紫荊山莊商討對策，不時召見港府高層，包括特首林鄭月娥、警務處高層、商界領袖以及建制派。報道並引述兩名知情人士，主管香港事務的國務院副總理韓正及國務院港澳辦主任張曉明均有南下到紫荊山莊。

港澳辦及港府特首辦未有回覆《路透社》查詢。

hk01

路透社近半年d料冇次中

賊婆咁都冇事？

Twitter 戰線勿鬆懈！！！

請幫推
出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

換人了

原來路透社消息係真